入侵美孚新邨 咬爛廚櫃

2018年09月09日

入侵美孚新邨 咬爛廚櫃

美孚新邨早前爆鼠患，居民用膠板捉鼠。互聯網

【本報訊】今年香港夏天炎熱多雨，蚊蟲滋生之餘，多區也爆出鼠患問題。食環署上月底公佈荃灣區鼠患最嚴重，今年上半年鼠患參考指數達8.2%，較去年同期多出4.1個百分點。

荃灣觀塘指數升

食環署上月29日公佈2018年上半年整體鼠患參考指數，本港整體指數為2.8%，較去年同期略低，顯示公眾地方鼠患情況大致受控。惟個別地區鼠患指數則明顯上升，錄得最高鼠患參考指數為荃灣區，達8.2%，較去年同期的4.1%高出4個百份點；其次為觀塘區6.4%，較去年的5.2%也高出1.2個百分點。

署方解釋，個別分區錄得的鼠患參考指數高於其他地區，主要是由於區內後巷環境衞生欠佳，如雜物堆積、不適當存放垃圾和處理食物殘渣等，為老鼠提供藏匿地方及食物。當局今年已分兩階段進行全港滅鼠運動，食環署人員也加強巡查目標地點和滅鼠，包括街市、市政大廈、小販市場及與食物業處所毗鄰的小巷等。

《蘋果》早前到老牌私人屋苑美孚新邨視察，也發現鼠蹤。不少網民上載老鼠入屋、咬爛家中廚櫃的圖片，稱「老鼠牙太厲害，咬爛廚櫃門入去食米」，更甚者「仲大小二便，自由出入」，現時不敢打開門窗，更形容美孚新邨已變成「美孚老鼠樂園」。

網民家住15樓亦無法倖免，直言「好得人驚」。

至於今次疑爆鼠患的何文田半山壹號及樂民新邨，則屬於九龍城區，該區上半年的鼠患指數僅0.9%，較去年的1.9%還要低。

■記者譚靜雯

上一則
上一則
專家：地底工程趕出地面

下一則
下一則
「港女煲」減價 市民冒雨排長龍

專家：地底工程趕出地面

「沙中綫震上街」半山壹號爆鼠患住戶投訴：入屋偷食蕉

藍籌屋苑邊有呢d問題